【Binc】【抒情文】玩老鏡的我為何還未入A7?

【感動回顧之一．分六篇上載】

是咁的，尋晚復活節慶典燭光微動，教堂裡我手持 K5IIs＋CZ Planar 50/1.4

無咩大作，送上2013年小品

轉身回首一望，突然見過個廿到尾既OL
手上一部A7R＋FE 35/2.8

心中沈了一下
是葡萄？是不屑？還是不解？

雖然小弟身邊十個玩老鏡，一半已有A7/A7R
但一個廿到尾既OL
手上既應該 OMD GM1 RX100 Nikon J1 etc...

我望唔透

個個敗家仔都問過我，點解唔入A7 解放個一百支135老鏡??? （跌到8k好似係）

突然間想回顧下，我呢兩年半學玩攝影之路

原來，我一直迷失係片幅既迷思之中⋯⋯

【感動回顧之二．分六篇上載】

玩老鏡既圈子中，FF全幅一直係磨鏡既標準裝備

呢幾年網上受歡迎既blogger 都係用FF香爐機身插135老鏡
e.g. 5DII, 6D, A99, A7

點解我仲唔入A7 解放個一百支135老鏡？

除左＄既問題，同埋我個人dislike貓sir既金主

呢個問題要去到兩年半前，我學咩係攝影開始⋯⋯

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

以前去旅行都幾多，一年大概有兩次
個時同家人去，多數係用部Canon A20求其影
（之後用IXUS880、G10、350D）
用單反350D去歐洲畢業旅行，都係超新手，根本都未無心鑽研攝影

舊相

直至2011年尾，我用1.5k入左第一部二手APSC無反－NX100
（呢部野好多人話 0 銷量，其實非也，有好多勇者同我一樣敢試⋯⋯有限budget ）

當時我只係諗一樣野
APSC＋輕身

為既就係玩老豆既兩支M42定焦
Color-Ultron 50/1.8
Haminex 135/2.8

無peaking、無EVF、無CS、無人識
但係我開始知道，咩係景深。基本攝影技巧，全部由網上自學

最重要既係，玩老鏡轉接－要手動對焦、測光、計flange distance
令我學野都係 由基礎學起
e.g.點樣分SLR / RF鏡、crop factor

幾個月後NX100半賣半送給朋友，自己就2.5k入左部99新NX11白機

【感動回顧之三．分六篇上載】

入左***NX11後便只玩老鏡轉接
之後，就整左個好壞參半既老鏡blog：腹黑攻XXX

我性格一向鍾意黑馬
人棄則我取

慢慢玩老鏡數量愈來愈多，尋求NX玩到既種類
e.g. Leica L39、Arriflex、DKL

根據我網上search左一年
全世界用NX玩L39、Arriflex寥寥可数
（因為無咩人知NX 25.5mm flange distance藝能造過adapter俾28.8既L39）

之後大量入手L39 特別係canon
然而，因為轉接過Leica 35/3.5，眼角太低
再加上***係高登有原罪
俾高登仔 30個負皮

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

大概去到2012年中
有次轉讓老鏡時，有個大叔平讓左一個Bessa R，解放當時手頭上廿幾支L39鏡
（只收我＄700 真係有心割愛）
結果就開始左初嚐FF滋味
同埋學左玩菲林

btw 個皮套係我熟人手製的，帶興趣自製皮套既巴打
我可介紹

【感動回顧之四．分六篇上載】

APSC無反都玩了年半，心中癢癢
是不是時候該入一部DSLR??? 特別是FF機身如5D2?

當時A7還未有消息，只有貓sir的JJ工具－A99
25k呀 我最貴既老鏡都係6k（而且一直認識老鏡保值、升值，數碼機一年打7折 ）
另外5D2又上了年紀（就算我家人用7D，本人對canon DSLR評價都係一般 ）

結果呢？
2013農曆年，9k入了另一小眾 Pentax K5IIs
原因有幾個：
1) 早入左部Bessaflex同幾部菲林機 玩M42 FF菲林
2) 玩左大量takumar，對Pentax暗生好感
3) Pentax DSLR有機身內置 紅點合焦提示、機身防震、接M42 adapter無厚度、無低通
4) M42鏡有50支以上

之後一直玩M42
Pentax 機身手感、控制，我敢話係日廠中最好
色水又鮮 （我覺得唔差過Fujifilm ）

【感動回顧之五．分六篇上載】

大概2013年暑假後，我慢慢發現
隨著NX11少用，L39鏡 只會放係度鋪塵

當時A7仲未有聲氣（就算有，我都唔係個種一出就買新機既有錢仔 ）
我諗，我需要一部代替NX11既無反玩L39 Arriflex等RF鏡
當時FF無反實在無咩抵用選擇

我唔鍾意NEX系列，因為手感差、JPEG色彩偏離、介面食屎
（而家A7用左RX100介面就好好多 ）
M43、Nikon 1：crop factor太遠，我又少打真雀或月球
（玩老鏡散景特色cut曬為咩？）

Fujifilm其實XE1唔錯
我上年暑假借朋友＋1855/2.8-4 去巴西影左一個月
Astria Provia 色水真OK（當時未有peaking firmware）
返來時都打算入水XE1, 或XM1 body

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

最後又係入左超冷門 EOSM
blue bay日水貨＋1122STM＝total 6k

點解？7成為左支3k既ultra wide
因為老鏡本身無咩超廣角選擇
CV 12mm/5.6 唔用135 film 浪費曬

雖然EOSM到而家都未有firmware加peaking
但係真係平抵玩
flange distance玩到M mount同Contax G
22大光圈餅插來俾老豆旅行用（孝順仔 ）
1122方便拍團體照，將來旅行兩機三鏡
遲D學拍片又有STM

所以，EOSM夠我來緊兩三年：
旅行wide、俾老豆 女友循環再用、堅持等A7跌落5k

最尾一篇，講下幾時入FF body玩鏡既考慮

【感動回顧之五個半．分六篇上載】

正題：點解唔入A7 解放135老鏡呢???

小弟有以下省思

1) APSC片幅其實sensor都做到一定淺景深
crop factor未算太過份
影小物件 其實都算方便（特別係大光圈50標頭）

2) ultra wide鏡問題
老鏡廣角從來都唔平
只想玩手動，或平價under 16mm
就要問點解唔入Samyang 14mm（2.2k左右 FF可用）

3) 高ISO
FF完勝 ISO1600 APSC無邊部真係OK
不過玩老鏡事實上，影夜景既機會真係少
（上次個一路向西中環夜景post，原來好多巴打都少用老鏡影夜景）

4) 手動輔助功能
雖然A7或Fujifilm都有digital假裂像、peaking
但係都無Pentax 機身紅點合焦提示、機身防震，或者換真裂像屏既可能
其實FF sensor防震得A99有???

5) 錢
Sony A9好似2015年初有
到時A7二手跌至6k非impossible（而家未夠半年，由12k跌至8k）
（巴打講得啱，要認識手上既器材先 ）

6) sensor技術
Fujifilm 非bayer，Sigma x3 都係重點
（Canon 70D double pixel唔關玩鏡事 ）
所以追求FF，不應只是量（面積大小）
還有質（高Dynamic Range）

故此，我打算2015年初才考慮入FF無反
最希望有Pentax 機身防震 FF
或者Fujifilm、Sigma FF
心底還希望***痴左線整部135方形sensor

全片幅係有優勢 但唔等於適合用全部老鏡 特別係Sony Mirrorless 系列.

唔講太多以免阻礙樓主發文 留名以觀其文 A7用家

補貼幾張EOSM轉接：

我點會寫得出咁有文采既文呀
呢篇係尚早一生嘅宿敵──flirt女無數，有腹黑攻、腹乞膠、nxmflens﹑我食玻璃大、無錢買麵包、totorooooo、st. iplaylens、iplayjer、OldLensBuster﹑易名推手JobiLique﹑春映街開路人暨地縛債仔、北角素食小隊隊長、北角一毛道人﹑二手佬賺少少唔算賺理論專家、三為一體﹑戰鏡400、5k6k9k買機法提倡人、柒聖無雙﹑八旗軍火庫﹑K-1蟬師、逆片幅達人、sig盲俠客、騰龍御用KOL(免費)﹑水機行保博士、本土殺手、聰明選民、扭扭下泰斗、135長焦十二宮黃金聖鬥士、瀆鏡教主﹑素食卡發明家、《雨傘月曆》出版人暨揸數、獨媒彈相王、《攝台演義》作者、現代屈員、王皮蛇、袋底點燈信仰標誌、老鏡超級市場負責人、中大性愛羅漢、中大吳建豪、攝台鄺俊宇、攝台發言人、等聖名的香港首屈一指人氣二手鏡頭廣告雜誌iplayjer擁有人既代表作

邊撚個黎？

做乜啫你，過咗新壇就就咪帶埋啲惡習過嚟啦

支持支持

嘩，好似D西醫個牌頭好多咁

強帖留名

9k買Pentax，6k買Canon，巴打一向都好有諗法， 影相係自已既，唔洗理人點諗

法國呢度好多新會然

做咩扮譚仔阿姐

咪臭係

又推番

推完先發現個po 9個月前開